梁美芬：對通識科維持必修必考感到非常失望

【Now新聞台】立法會議員梁美芬對專責小組建議通識科維持必修必考感到非常失望，認為當局繼續漠視學生選擇權，又指近日見到有學生仇警、仇視社會，反映通識科未有達至良好效果。教育界議員葉建源反駁，修讀通識科不會令學生變得激進。

立法會議員梁美芬：「很多年青人表達不同意見，我們很尊重，但若使用一些方式去仇警、仇視社會、不尊重人，甚至對傳媒界出現普通人或社會標準不可接受的一種行為，已是品德及品格問題，為何我們不能見到中學（通識）教育有良好成果出現。」

立法會議員葉建源：「令學生更關注社會問題，讀通識科並未顯示帶來激進化，實際上有很多社會問題都是來自社會本身，例如逃犯條例，其處理方法令到無論青少年、成年也好，大家都非常關注而上街，你不會說參與者有否讀過通識科的分別。」

冇記錯當年通識都係你哋政府夾硬推咋喎

G持必修不G持必考

相關報導
梁美芬批通識科令青年以為「自己大晒」 楊潤雄：樂意聆聽社會意見

建制派指青年「被洗腦」 梁美芬歸咎通識科導致

當年cut歷史科推通識
依家又調返轉

出歷史我怕你重大鑊

On9，以前又講到話全人發展乜撚乜撚就強推通識，依家d人政治觀強左就想褪軚
有腦嘅都唔會支持你班廢閪啦，仲賴通識科

on99

我就係讀理科都修中史, 之後堅決反共

係
如果出歷史嘅話
用埋啲已經改到飛起嘅教科書
咁樣對班後生仔仲大鑊

係
我當年讀西史
讀完之後就堅決反共

面對咁既警隊品格仲可以高尚, 相信輪到智商出現問題

土改
三反五反
大躍進
侵略西藏
文革
64

殺支那人最多嘅政權

依家中史改成點?除非抽起近代史唔教?

我讀西史
呢個答唔到你

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

鬥地主, 三反五反, 大饑荒, 大躍進, 三反五反, 文革, 六四
講歷史

呀姐 08年你已經係立法會議員 09年推 當年保皇又佔多數 講到你唔知咁bo

真係好呀 芬姨幾為學生設想
話唔應該漠視學生意見
學生夠話唔想考tsa 又唔見你話全面撤銷
學生夠話唔想你做議員 你仲辭職

成班通識老師失業

人格分裂

本身中史al已經忽略近代史，可能教到清就收皮

對專責小組建議通識科維持必修必考感到非常失望

未能成功對學生洗腦

係因為網絡發達 多左學生睇連登

政府都以為自己大晒

初中中史好似話唔教每個朝代嘅衰落

有讀過就知通識係想洗人腦奶共啦

洗唔到人腦就發脾氣

唔係LS得4可能讀緊medic
但係讀起黎真係學到好多野

無抽起
我記得係改重咗...

以前中史就唔多理近代史既，班大人全部中大出身，中大歷史本身側重古代史

激進 關通識咩事
分明想學生唔理政治 做你哋扯線公仔

世史科既中國史就全近代史

以前有個講法係讀世史就可以係中史溫少幾科。不過世史的側重點係現代化，而中史係治亂興衰。

讀史只會更反共

人算不如天算
無諗過洗唔到腦不突只仲令班後生多左留意時事

又唔見大陸有幾多學生讀歷史讀到反共 共產黨版本啲歷史

當初扮嘢話正反兩面言之成理就得呀嘛
如果學大陸政治科寫八股就可能會唔同，但又唔敢直接推嗰隻政治科

佢本書會講真野

直接用埋大陸既殘體中史書 改都唔洗改

就係通識先令到我地會批判思考

用自己notes 咪得
（我係咁做）

仇警、仇視社會
又玩抹黑

屌你老母，建制派同多隆一撚樣
風吹向邊，就擺向邊
會唔會捉鬼，捉返當日邊個推動通識教育架？

我中世史出身，一讀到土改三反五反大躍進即刻反共

新教科書有講半版已經偷笑

唔關讀咩書事
只要係香港人 肯出街 或者 有拍拖 就會反共反政府

成街都支那人 搶公屋 搶資源

屋企人有錢有樓生活離晒地個d 咪撐政府囉

歷史只教到1911年

其實好多人讀咗通識都一樣唔理時事

凡是敵人反對的，我們就要擁護

會講 但64嗰啲得一頁 大饑荒就講得詳細少少

有學生仇警、仇視社會，反映通識科未有達至良好效果。

良好效果 = 洗腦

屌你老母

大陸班友好多時扮盲扮唔知

係保皇黨搞出嚟

屌你老母知道國歌作詞人既下場係點都足以反共啦，國歌法都笑撚死人

咁近代史咪變咗做Dark Age?

孫中山先生都唔俾講

九七前既歷史科就係咁教, 呢d咪係智慧

邊似依家個特區政府咁捉蟲入屎忽

真心，當年我都唔支持強修通識，因為怕港共以通識為名洗腦為實。

點知有修通識既年輕人反而比d廢中更有批判思考能力。只要睇d廢中仲玩私怨分化就知年輕人今次幾出到力！支持通識繼續為必修項目

選擇性失憶

殺自己人最多嘅政權

吓咩歷史只係教到1911
起碼初中, CE, DSE都唔係啦, AL段估都唔係掛?

以前唔講近代史 好on9

咁又唔係既，06年之前應該已經推咗
334係李國章年代開始推，我第一屆DSE，第一次聽到334呢個字我仲係小學雞 (即係04, 05嗰陣既事)，嗰陣通識應該係同334一齊出爐，有啲學校初中就應該已經有通識，即係話06年甚至再早已經有學校行緊初中通識科

十卜

[深度分析]從高薪養廉到高薪養｢貪｣

唔怪得煲吠曾要坐監
香港良心

咁耐既野佢地唔記得架，就連今次明明保蝗同行會都係硬撐修例，點突然沖出黎話接受林奠道歉好似真係當佢地自己無份咁喎

中學生要考多科必修都未失望 你失望乜閪呀

神又係你鬼又係你

改晒啲歴史教

孽瘤：屌你依家即係賴鳩我啦？

我個陣讀中史本書得兩行64😂

我十幾年前小學常識科嗰陣啲課文係類似咁撚樣：
1911年，孫中山先生領導革命黨推翻清朝。1937年，日本侵華，開始八年抗戰。1945年，日本投降。1949年，毛澤東帶領中國共產黨建立中華人民共和國。1978年，中國改革開放，經濟起飛，人民生活欣欣向榮。1997年，香港回歸祖國懷抱

我09年讀果本中史書講六四得果一句:"因官員貪污腐敗,最終引xxxx年六月四日的六四事件"

輸打贏要咪依啲

正苦成日都係咁。
推政策嗰陣，就話香港人搞搞震阻住晒，要維持管治威信。禍害完一代/幾代香港人之後，就拍拍籮袖話搞唔掂要回復原狀。啲高官就印印腳退休

究竟香港既發展比濕鳩政府阻左幾多年

通識叫人睇多d時事
政府打算控制傳統媒體間接洗腦
點知後生個個睇網媒 加埋正反思維
政府算錯一步 不過宜家google全撚部大陸網
00後rip

有咁嘅果
係佢地當年種下嘅因

當年通識大家都唔係支持
而係反對
係班柒頭強推
依家又話冇用

大家放長雙眼睇下
以前同之後強推嘅“為民生為社會”政策
點樣反噬班撚樣
有時報應就係咁黎

依家佢地咪現眼報

根本呢一科就冇一個正確答案加上政治立場人人唔同，都唔知政府當時為乜硬推

老鼠腦細得濟？唔記得自己當年有份推

九七前係

推

我覺得通識科有另一個問題在於考試 個人覺得通識考試係寫得鬥多鬥快 文句字體通通其次 一些思考時間較長 寫字速度較慢的同學 往往寫唔到好大篇幅 或者唔夠時間做而攞唔到高分 但唔代表佢地無時事知識 無多角度思考 無努力過 唔知有無人有同感？

讀下歷代皇朝、近代史就知中共呢個政權係乜料啦

歷史在笑

依家吹緊1997 6月30 香港仲比恐龍統治緊

我覺得係睇多左高登、baby kindom囉，連登反而唔係年輕人最喜愛嘅論壇

你點會係網上可以睇到真話

當年讀通識今日香港，好在老師有良心肯講事實，唔係就俾教科書洗腦。

得罪葉瘤隨時插你兩刀

咩呀，我80後有讀過現代史喎，記得有講過台灣十大建設

政府真係好怕人有獨立思考

以為可以靠通識教科書洗人腦
但實情無人睇過你d 教科書
反而多左睇新聞同社會議題

而家做唔到佢個效果就話個樣野有問題

我冇讀過通識，但係我反送中
我想問咁樣係咪可以話因為我冇讀過通識，唔識多角度思考，所以反送中？

那時沒得讀

認同通識有佢存在既意義同價值
但個考試根本係考答題技巧多

因為教材係民國走難落嚟香港啲學者編寫，唔認中共正當性，而民國對佢哋嚟講又「未完」所以唔擺入歷史？鳩估

你讀文科？

起碼初中只讀到1911年

上到中四只有少部分人選修歷史，我就唔知佢地讀咩

中三以前，全校都要讀既中國歷史，只教到1911

屌，想文革咩

我讀理科中四再選修中史

唔記得中三讀到邊啦

呢樣嘢的確要檢討
可以延長考試時間或者減少分題

cut左文言文聽講又話要恢復

不如取消大中小學啦
全部都出知識分子

無記錯幾年前考dse既我果陣既歴史書64只係提左一句定好似無提

不過miss用左成堂去講64

不如唔比香港人讀書 最有效愚民（應該係）

鼠王芬係咪人格分裂

我嗰本一句都冇提，不過嗰陣啲學生個個都知其實都唔使佢特登講

想好似中史咁控制教科書內容洗你到腦, 點知呢科完全唔係靠死記,
當年讀個陣 連本書都冇乜點睇

果陣迫鳩啲學生讀通識
而家又話通識科唔應該有
痴撚線

做咩爆我地個大本營出嚟

個陣又係港共要推LS
根本就唔關事
稍為有良知都知共產黨信唔撚過啦

現代中国嗰課

有啲學校自訂教材，我間嘢書都冇買過，淨係派notes
仲有用英文教，嗰陣我成日屌佢用英文on9，但係後來睇返好似用英文既話比較難被啲中文語言偽術誤導

論事實都唔得

講六四個堂播自由花

滅中西史推通識 你又唔鍾意
係咪黎多一次文革, 等d人變曬愚民就最岩政府心意?
d建制都on99, 真正既問題唔解決

LS其實有六個單元

睇下你地呢班獅子山精神病患廢中廢老, 就算接受左咁多年由英國給予既自由開放, 公平, 道德教育, 都改變唔到你地西環一吹雞就埋位做狗既習性喇
而家D年青人吸收資訊渠道有好多, 要選擇做人定做狗, 佢地好識揀, 你估個個都想學你地建制派咁做狗咩 !? 梁美老母, 妄想操控而家D年青人思想, 你慳D喇

今天的我打倒昨天的我
神又係你鬼又係你

又可以出長輩圖

禍中亂港 通識科
支持官員 議員一覽表

我真係多謝通識老師
係佢教識我批判思考，考慮各方持份者做多角度思考

白老鼠第一屆，個陣個個話廢科

自打咀巴

丫我屌你個鼠王芬
當年cut史轉通又係你地搞出黎
而家又瀨地硬
食屎啦去
最好全部唔好讀，倒模咁一群群港豬淨係識返工送錢上大陸

睇你學校點教
我學校個陣就教改革開放帶黎既問題

真，自己香港自己救
政府點改都好，良心初心不變

我對你仲生存緊都好失望

你地班撚樣應該反省下，點解中學生識多左時事就會反政府？
如果你地做得好會咁？
知唔知個醜字點寫？

所以之前仲想推國教做必修

係賣港派阿，保咩皇，都無皇比佢保。

呢科本來出黎就係想洗班學生腦
點知而家洗唔到

神又係你，鬼又係你，香港嘅教育制度就係俾你班撚人搞到不倫不類

還好香港嘅年青人質素高，我覺得某程度上係你地班賣港分子迫成

可唔可以搵番支持議員一覽表

近代史可能睇你學校教唔教
教育局應該無將課程劃到咁近代
教科書通常幾版紙甚至兩三句帶過

中三嗰年中史老師教書一直談笑風生講故仔 本書攤開只係睇進度
講到89年佢話呢堂書唔會考
合埋本書講到熱淚盈眶 印象非常深刻

成日都話年輕人唔了解大陸，其實係越了解大陸個班，睇清楚曬大陸啲仆街嘢，就越係反支共

但有一個夢

不如咩都唔好讀，淨係讀習語錄好冇，最政治正確

dklmch, 最好第時淨係識返工

想取消通識改做支民教育

對你繼續維持議員身份感到非常失望

我80後唔年青啦

呢科已經比政治議題騎刧左
當年考好似得一題現代中國

有很多社會問題都是來自社會本身

仲有大鳴大放
撚鳩人

民賤聯
off 啦

唔考邊個讀

現代中國成科 都喺比人知道中國有幾廢 有幾落後

我讀中文我反共
我讀econ我反共
我讀bio我反共

不如cut曬佢唔好讀書啦
無知識就最聽話

通識係政府力推之作， 慎防黃屍暴徒藉故生事打擊政府管治威信， 支持政府。

廢除免費教育
咁先可以大家都無思想

69 612 616 621 626 都有出

利 LS lv3

冇自由就冇反共

自己捉蟲入屎忽
而家係度後悔
做事前要諗清楚後果

直頭唔撚好起學校啦 知識封閉 日日聽共產思想最好

做過教科書
教育局個通識科係唔要求一定要用教科書的，所以唔使送審，有啲可以好親中洗腦，有啲可以好持平就係咁解，睇老師同學校點揀書
會鼓勵老師用自己的note同當刻嘅時事教學我讀嘅時候學校有買教科書
但老師直接叫我哋收埋書都唔准打開，聽佢教
講真，洗唔洗到腦，老師比教科書重要
想洗腦都要睇老師配唔配合
我中史科64講得兩頁，我哋老師搵額外資料俾我哋睇

同意
我讀文科 仲要修世界歷史同中國歷史
所以的好清楚自己做緊乜

奸有奸輸

冇通識我都未必會理咁多政治

多謝通識

一班讀廢課通識教畜失業

歷史會令到啲學生中晒NUMBER降
又54﹑又64﹑跟住研究吓67
近期啲729﹑831
呢次嘅69﹑612﹑616

出歷史
跟本60年代打後全部都係中共啲黑歷史，仲衰過通識交現代中國

你唔考邊有人去修？

我對你梁美芬仲留到係度夠感到非常失望啦

正正係學左通識識得用唔同角度去分析，先發現呢班權貴政府以為自己大哂，硬推禍民政策。

漠視學生選擇權....

我到大學之前都傾向建制派
老實講港英教育非常成功
你諗下以前既老師真係好工

宜家做老師壓力大到要跳樓
老師係學生面前講乜野
大家心中有數

推埋落教育局，建制射波唔洗你教

拎番當初教育局推既理由駁
今天我打昨天我

岩呀全部人讀一科國民教育咪夠囉

文革就係咁

教通識老師必先政治審查

條8 婆就反國教已經屌緊

點知係到唔改

點解唔正視下，係社會的問題令人睇唔過眼？

立法會議員梁美芬：「很多年青人表達不同意見，我們很尊重，但若使用一些方式去仇警、仇視社會、不尊重人，甚至對傳媒界出現普通人或社會標準不可接受的一種行為，已是品德及品格問題，為何我們不能見到中學（通識）教育有良好成果出現。」

因為通識教咗我地，正苦個遊戲規則係龍門任你搬架嘛！

屌你你取消功能組別，凸手一人一票選既，咁香港人會show比你睇我地既質素。但今日，仲同你君子？你初一，我十五！

無咗嘅票唔會返嚟了
收手啦

中史必修仲正
三反五反𠴱啲19事

但冇讀通識枓科的梁美芬更PK!

通識科堂堂播鏗鏘集視點31
你班仆街同埋中共都要含撚

on9
讀中文可以話啲媒體用文字煽動民眾，讀英文可以話勾結外國勢力，讀數學又推倒你啲毅進制，讀通識又話無用，做文盲啦社會倒退個個做農夫，唔識反抗你班仆街就最好

咁多後生上街 証明通識好

只要香港一日仲有有良知既老師 你推乜鳩都唔會洗到學生老呀屌你老母

你就想推國教

你老母禁撚埋中史啊笨

利申第一屆DSE，通識讀到狗咁，但就係今日香港同現代中國兩個單元知你班狗官有幾撚廢

抵啦，應該教洗腦課程，做隻支那狗
橫豎仔女都係讀國際關我撚事咩

梁錦松
李國章
羅范椒芬

呢三條友搞嘅教改

當年自己推又吹撚到幾好
而家又縮都縮唔切

好撚柒呀屌你老母

當年考DSE好憎呢科
而家好慶幸有讀
令我學識分析多角度思考 唔係盲目信哂政府講嘅嘢
利申00後

當年係政府要推通識，贊成既全部建制派有分